\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{longtable}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{indentfirst}

\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}
\geometry{a4paper, margin=2.5cm}


\title{Levantamento de Requisitos\\Projeto do Sistema de Gerenciamento de Alimentação da Hestia}

\author{utbots}

\date{\today}
\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents
\newpage

\section{Introdução}

\indent Este documento tem como objetivo descrever os requisitos do projeto do sistema de monitoramento e gerenciamento de alimentação da Hestia. O desenvolvimento deste projeto será dividido em três etapas, cada qual com seus prazos e objetivos.

A primeira etapa será dedicada a montar um primeiro sistema de alimentação capaz de suprir as necessidades do robô dentro do contexto da RoboCup 2025. Já a segunda etapa tem como objetivo conceber de um sistema mais robusto e completo para ser utilizado na CBR 2025. Por último, temos os objetivos a longo prazo, em que o foco será refinar as funcionalidades desenvolvidas anteriormente e elaborar um sistema de gerenciamento de baterias e energia.

\section{Primeira etapa - (RoboCup 2025)}

\subsection{Objetivos}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Necessário:}
	      \begin{itemize}
		      \item Implementar um sistema para possibilitar o chaveamento de células individuais por um switch manual.
		      \item Implementar um sistema no qual todas as baterias são ligadas em paralelo
		      \item Implementar um sistema de monitoramento visual de tensão e corrente das baterias
	      \end{itemize}
	\item \textbf{Ideal:}
	      \begin{itemize}
		      \item Desenvolver um sistema básico de monitoramento de tensão, corrente e temperatura das baterias.
		      \item Implementar comunicação inicial com o sistema principal (uRos)
		      \item Implementar um sistema de proteção contra curto-circuito e sobrecarga.
		      \item Desenvolver uma case para as baterias e suas placas de circuito.
		      \item Confeccionar as placas de circuito impresso através do processo de corrosão.
	      \end{itemize}
\end{itemize}

\pagebreak[4]

\subsection{Requisitos Funcionais}

\subsubsection{Necessários}

\begin{longtable}{|p{0.1\textwidth}|p{0.8\textwidth}|}
	\hline
	\textbf{ID} & \textbf{Descrição}                                                                      \\
	\hline
	RF01        & O sistema deve suportar pelo menos 4 baterias de lítio em paralelo.                     \\
	\hline
	RF02        & O sistema deve mostrar a corrente de uma bateria individual.                            \\
	\hline
	RF03        & O sistema deve mostrar a tensão de uma bateria individual.                              \\
	\hline
	RF04        & O sistema deve permitir o desligamento manual de uma bateria via uma chave no circuito. \\
	\hline
	RF05        & O sistema deve ser capaz de fornecer corrente o suficiente para o funcionamento do robô \\
	\hline
	RF06        & O sistema deve fornecer ao robô uma autonomia mínima de 30 min ao robô                  \\
	\hline
	RF07        & O sistema deve caber dentro do robô                                                     \\
	\hline
\end{longtable}


\subsubsection{Ideais}
\begin{longtable}{|p{0.1\textwidth}|p{0.8\textwidth}|}
	\hline
	\textbf{ID} & \textbf{Descrição}                                                                           \\
	RF02        & O sistema deve medir a corrente de uma bateria individual.                                   \\
	\hline
	RF03        & O sistema deve medir a tensão de uma bateria individual.                                     \\
	\hline
	RF04        & O sistema deve medir a temperatura de uma bateria individual.                                \\
	\hline
	RF06        & O sistema deve comunicar as leituras ao controlador do robô via UART ou CAN.                 \\
	\hline
	RF07        & O sistema deve possuir um sistema de proteção contra curto-circuito e sobrecarga.            \\
	\hline
	RF08        & O sistema deve possuir um sistema de proteção contra picos de corrente e corrente reversa.   \\
	\hline
	RF11        & O sistema deve permitir realizar a troca de baterias sem que seja necessário mexer na fiação \\
	\hline
\end{longtable}

\subsection{Requisitos Não Funcionais}

\begin{longtable}{|p{0.1\textwidth}|p{0.8\textwidth}|}
	\hline
	\textbf{ID} & \textbf{Descrição}                                                        \\
	\hline
	RNF01       & O firmware deve ser escrito em C ou C++ com suporte a atualização futura. \\
	\hline
	RNF02       & Os esquemáticos devem ser feitos no software KiCad.                       \\
	\hline
\end{longtable}

\newpage

\subsection{Restrições}

\begin{itemize}
	\item O sistema deve ocupar espaço máximo de 100x80 mm (temporário depois colocar mais).

\end{itemize}

\subsection{Interfaces Esperadas}

\begin{itemize}
	\item Comunicação via UART, I2C ou CAN.
	\item Interface visual (opcional) via display OLED I2C.
	\item Entrada de alimentação dedicada de 5V para o microcontrolador.
\end{itemize}

\subsection{Diagrama de Blocos do Sistema}

\vspace{1cm}
\begin{center}
\end{center}
\vspace{1cm}

\subsection{Tabela de Especificações Iniciais}

\begin{longtable}{|p{0.3\textwidth}|p{0.6\textwidth}|}
	\hline
	\textbf{Parâmetro}         & \textbf{Valor}            \\
	\hline
	Número de baterias         & Ao menos 4                \\
	\hline
	Tensão nominal por bateria & 36V                       \\
	\hline
	Tensão total máxima        & 36V                       \\
	\hline
	Microcontrolador           & ESP32                     \\
	\hline
	Sensor de corrente         & (colocar CI) ou similar   \\
	\hline
	Sensores de temperatura    & (colocar CI) ou similares \\
	\hline
\end{longtable}

\section{Segunda Etapa - (CBR 2025)}

\subsection{Objetivos}
\begin{itemize}
	\item Implementar sistema de chaveamento por software.
	\item Adicionar um sistema de monitoramento de carga das baterias.
	\item Confeccionar as placas de circuito impresso fabricadas por uma empresa terceira.
	\item Desenvolver um sistema terceiro para carregar as baterias de maneira eficiente.
\end{itemize}

\section{Terceira Etapa - (Longo Prazo)}

\subsection{Objetivos}
\begin{itemize}
	\item Otimizar o consumo de energia do sistema.
	\item Refinar o sistema de modo geral.
	\item Implementar um gerenciamento inteligente das baterias.
	\item Projetar e construir uma nova bateria
\end{itemize}

\end{document}
